林榮基：港青乘船來台非始於近期 年初已有傳聞

林榮基：港青乘船來台非始於近期 年初已有傳聞
最新更新：2020/09/04 18:56

銅鑼灣書店店主林榮基（圖）4日出席「出版自由國際論壇2020」時透露，港青乘船偷渡來台不是近期才開始，2020年初已有傳聞，但多少人成功並不知道。中央社記者賴言曦攝 109年9月4日

（中央社記者賴言曦台北4日電）銅鑼灣書店店主林榮基透露，港青乘船偷渡來台非始於近期，年初已陸續有傳聞，但多少人成功「不知道」。他並憂心，隨著局勢惡化，在港出版同業會遭港警約談，或面臨失蹤。

中華紫藤文化協會今天在獨立書店「左轉有書、慕哲咖啡」舉辦「出版自由國際論壇2020」。由華人民主書院董事主席曾建元主持，林榮基、異議詩人貝嶺等與會。

林榮基指出，港區國安法實施後，香港現在已無「禁書」，但憂心出版同業可能會被香港警察約談，甚至遭遇更糟糕的情況，「有些人可能會失蹤」。

他進一步表示，很多香港抗爭者「被失蹤」，估計有數千人。

林榮基並轉述前英國駐香港總領事館僱員鄭文傑透露，被關押於深圳時，曾親眼見到10多名香港人也關在裡面，「這是重要的人證」。

但他說，鄭文傑見到的其實很少，更多的「被送中者」連被送到哪裡關押都不知道，也查不出來。

至於近期持續延燒的香港青年乘船偷渡來台話題，林榮基指出，香港抗爭青年搭乘船隻流亡來台的管道被中國堵住，近期傳出有10多人因偷渡被扣押，也是中國發布後，外界才得以知曉，但還有更多是中國沒有公開的。

林榮基透露，據他所知，很多人以為搭船逃亡是近期發生的，其實年初已陸續有相關消息，當時也傳出已有港青乘船逃亡來台，但不知道究竟多少人成功。

至於如何「光復香港」，林榮基則說香港只是一個地理名詞，「重要的是香港上面的香港人」，如果港人能在台灣保留文化、語言及價值觀，也等於在台灣的土地上「光復香港」，「不一定要成立國家」。

他也希望台灣政府能幫助香港年輕人，幫助他們在台就業，「跟台灣人一起生活」。（編輯：繆宗翰）1090904

港青偷渡話題延燒 陸委會：流言可能有特定目的

2020-09-02 20:06中央社 記者賴言曦台北2日電

港青偷渡來台話題持續延燒，陸委會認為，外界流傳的各項訊息「或有其特定目的」。而近日遭港媒指稱，協助港青偷渡的台北濟南基督長老教會牧師黃春生，則否認相關指控。

近期港媒陸續傳出港青偷渡來台的相關報導，話題持續延燒。大陸委員會今天以書面形式應詢指出，政府對港人已設人道援助機制，符合條件者，政府都會給予必要的人道援助。

對於外界流傳的各項訊息，陸委會則認為「或有其特定目的」，對整個機制或個人可能造成傷害，希望外界勿作不必要的揣測。

陸委會並表示，政府已多次強調，台灣支持香港民主自由，但也是一個法治社會，且基於安全及風險等各種考量，絕不鼓勵以非法方式來台。

而遭港媒大公、文匯報指稱助港人偷渡來台，並被稱與香港「占中三子」之一的牧師朱耀明相識的黃春生，近日接受中央社記者採訪時強調，「偷渡的事情，我根本沒有參與」。

黃春生認為，利用報導指稱他協助港人偷渡，是把香港跟台灣的教會「勾結、劃勢力」，目的是要針對教會。他並坦言，不認識朱耀明，僅讀過他的文章而已。

至於援助港人工作，黃春生表示，凡需要人道救援的，「能幫的都會盡力做」，但模式如同陸委會主任委員陳明通過去所提到的公私協力，只有當需要民間團體協助時，教會才會提供協助，畢竟「我們也無法給簽證」。

黃春生也提到，對於後續前來尋求協助的港人，會透過早期與教會有接觸的港青，協助判斷身分，確認求援者的詳細情況。他並強調，不會跟陌生求助者談太多，「很熟的港人才會直接聯繫我」。

靜啦

是日電台

你做文宣佢又做文宣，點解都係connect唔到外國人?